<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<modDesc descVersion="92">
    <author>Farmsim Tim (timmeey86)</author>
    <version>1.0.0.0</version>
    <title>
        <en>Forestry Helper</en>
        <de>Forstwirtschaftshelfer</de>
        <ru>Помощник Лесоруба</ru>
        <pl>Pomocnik Pilarza</pl>
    </title>
    
    <description>
        <en><![CDATA[
Description: 
This mod displays helpful information for logs and helps with cutting to desired lengths or weights.

You can use the hotkeys displayed in the F1 menu in order to switch between length and weight modes, and in order to select the target length/weight.
Note that the while the length mode is exact, the weight mode is just an approximation. The weight mode is not available in multiplayer.

The chainsaw will snap to the indicated location once within 20cm. The angle still has to be adjusted manually, however.

The help window displays information which can help with deciding whether or not felling a tree or cutting it down further is worth it.

Note that in order to get the maximum quality possible in base game (which is 120%), a piece of wood needs to be a near perfect frustum of a cone, between 6-11m in length (about 20-36 feet) and may not have any branches still attached.
It isn't always possible to achieve the maximum quality.

Realism players may also add an absolute or relative additional length buffer to the cut indication length in the general settings.

This mod is of course compatible with the lumberjack mod.

Hotkeys:
[ C ] Switches between length mode and weight mode, or turns this feature off.
[ Z ] Cycles through the possible target lengths and weights.

GitHub link:
https://github.com/Timmeey86/FS25_ForestryHelper
]]></en>
        <de><![CDATA[
Beschreibung:
Diese Mod zeigt hilfreiche Informationen für Baumstämme und hilft dabei, diese auf die gewünschte Länge oder das gewünschte Gewicht zuzuschneiden.

Du kannst die Tastenkombinationen, die im F1 Menü angezeigt werden, verwenden, um zwischen Längen- und Gewichtsmodus umzuschalten, und um Länge/Gewicht einzustellen.
Beachte dass der Längenmodus exakt ist, der Gewichtsmodus jedoch nur eine Annäherung ist. Der Gewichtsmodus ist im Mehrspielermodus nicht verfügbar.

Die Kettensäge rastet an der angezeigten Stelle ein, sobald sie sich maximal 20cm davon entfernt befindet. Der Schnittwinkel muss jedoch immer manuell eingestellt werden.

Das Hilfefenster zeigt Informationen an, die dabei helfen können zu entscheiden, ob es sich lohnt, einen Baum zu fällen, oder ihn weiter zu zerteilen.

Beachte dass zum Erreichen der maximal möglichen Qualität im Basisspiel (die 120% ist) ein Stück Holz ein nahezu perfekter Kegelstumpf mit 6-11m Länge sein muss und keine Äste mehr haben darf.
Es ist nicht immer möglich, die maximale Qualität zu erreichen.

Realismusspieler können in den allgemeinen Einstellungen eine absolute oder prozentuale Länge als Puffer für den Längenmodus hinzufügen.

Diese Mod ist selbstverständlich mit der Holzfäller Mod kompatibel.

Tastenkombinationen:
[ C ] Wechselt zwischen Längenmodus und Gewichtsmodus, oder schaltet diese Funktionalität ab.
[ Y ] Schaltet durch die möglichen Längen und Gewichte.

GitHub link:
https://github.com/Timmeey86/FS25_ForestryHelper
]]></de>
    </description>
    
    <multiplayer supported="true" />

    <iconFilename>icon_ForestryHelper.dds</iconFilename>

    <extraSourceFiles>
        <sourceFile filename="scripts/CutPositionIndicator.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/WoodPriceCalculation.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/lib/UIHelper.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/settings/FHSettings.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/settings/FHSettingsRepository.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/settings/FHSettingsUI.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/ForestryHelper.lua" />
    </extraSourceFiles>

    <l10n filenamePrefix="i18n/locale" />

    <actions>
        <action name="CYCLE_LENGTH_INDICATOR" category="ONFOOT" axis="HALF"/>
        <action name="CYCLE_WEIGHT_INDICATOR" category="ONFOOT" axis="HALF"/>
        <action name="SWITCH_INDICATOR_MODE" category="ONFOOT" axis="HALF"/>
    </actions>
    <inputBinding>
        <actionBinding action="CYCLE_LENGTH_INDICATOR">
            <binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_z"/>
        </actionBinding>
        <actionBinding action="CYCLE_WEIGHT_INDICATOR">
            <binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_z"/>
        </actionBinding>
        <actionBinding action="SWITCH_INDICATOR_MODE">
            <binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_c"/>
        </actionBinding>
    </inputBinding>
</modDesc>
